% Statuts de Woods Cloud

%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{fontspec} 
\usepackage{enumitem}

% DOCUMENT LAYOUT
\usepackage{geometry} 
\geometry{a4paper, textwidth=5.5in, textheight=8.5in, marginparsep=7pt, marginparwidth=.6in}
\setlength\parindent{0in}

% FONTS
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xunicode}
\usepackage{xltxtra}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setromanfont [Ligatures={Common}, Numbers={OldStyle}]{Linux Libertine O}
\setmonofont[Scale=0.9]{Anonymous Pro}

% ---- CUSTOM COMMANDS
\chardef\&="E050
\newcommand{\html}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[html]}}}
\newcommand{\pdf}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[pdf]}}}
\newcommand{\doi}[1]{\href{#1}{\scriptsize\textsc{[doi]}}}
% ---- MARGIN YEARS
\usepackage{marginnote}
\newcommand{\amper{}}{\chardef\amper="E0BD }
\newcommand{\years}[1]{\marginnote{\scriptsize #1}}
\renewcommand*{\raggedleftmarginnote}{}
\setlength{\marginparsep}{7pt}
\reversemarginpar

% HEADINGS
\usepackage{sectsty} 
\usepackage[normalem]{ulem} 
\sectionfont{\mdseries\upshape\Large}
\subsectionfont{\mdseries\scshape\normalsize} 
\subsubsectionfont{\mdseries\upshape\large} 

% PDF SETUP
\usepackage[bookmarks, colorlinks, breaklinks, 
	pdftitle={Statuts de Woods Cloud},
	pdfauthor={Woods Cloud}
]{hyperref}  
\hypersetup{linkcolor=blue,citecolor=blue,filecolor=black,urlcolor=MidnightBlue} 

% DOCUMENT
\begin{document}

{\LARGE Statuts de Woods Cloud}\\[1cm]

\section*{Dénomination}
L'entité prend pour nom Woods Cloud.

\section*{Forme juridique}

\subsection*{I. Absence de personnalité juridique}

L'entité n'est pas dotée de la personnalité juridique.

\subsection*{II. Acquisition de la personnalité juridique}

La décision de doter le projet d'une personnalité juridique peut être prise par les participants de l'entité à l'unanimité.\\

Cette personnalité juridique peut prendre la forme d'une société commerciale ou d'une société à finalité sociale.\\

Enfin, les participants peuvent en lieu et place constituer un groupement européen d'intérêt économique (GEIE) s'ils constatent que l'activité de l'entité est auxillaire à leur activité principale.

\section*{Objet}

L'entité a pour objet de gérer de façon externe le département \textit{Operations} de projets, qui en raison de leur nature ou de leurs activités, ne peuvent être entièrement repris dans le champs de la culture libre.\\

Cette gestion est effectuée de façon ouverte, transparente et totalement en open source.\\

Elle peut aussi apporter du conseil et des prestations limitées en automatisation et infrastructure en lieu et place d'une gestion complète.

\section*{De nos valeurs}

Woods Cloud souscrit aux valeurs de l'open source, de l'éthique et de la transparence.

\newpage{}

\section*{Organes de gestion}

\subsection*{I. Processus décisionnel}

Les décisions sont prises au consensus par l'ensemble des membres intéressés à participer aux discussions concernant cette décision.

\subsection*{II. Absence de conseil d'administration}

L'entité ne dispose pas d'un conseil d'administration.

\subsection*{III. Représentation et délégation}

Le pouvoir de représentation de l'entité appartient à l'ensemble des membres collectivement.\\

Les membres peuvent désigner un mandataire pour représenter officiellement le projet.\\

Les membres peuvent également déléguer une tâche au nom de l'entité à un membre ou à une tierce personne.

\section*{Finances}

\subsection*{I. Absence de but lucratif}

Aussi longtemps que l'entité n'est pas doté de la personnalité juridique, elle ne poursuit pas un but lucratif, mais uniquement un but d'accomplissement de son objet à titre gratuit.

\subsection*{II. Frais}

L'entité peut percevoir toute somme destinée à compenser les frais qu'elle expose.

\section*{Durée et continuité}

L'entité est est créée pour une durée illimitée.\\

Lorsqu'un membre rejoint ou quitte l'entité, l'entité continue cependant à exister.

\vfill

\section*{}
Le \texttt{23} septembre \texttt{2017} :\\[0.2cm]
Sébastien Santoro\\[0.2cm]
Yassine Hadj messaoud

\end{document}